\documentclass[a4paper, 10pt] {article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
	


\begin{document}
 
  \section*{Całka Riemana}
  Niech dana będzie funkcja ograniczona $f\colon[a,b] \rightarrow \mathbb{R} $ Sumą częściową (Riemana) nazywa się liczbę

  \begin{equation}
   R_{f,P_{(q_1, \ldots, q_n)}} = \sum^n_{i=1}f(q_i) \cdot \Delta p_i
  \end{equation}
  
 
  
  Funkcję $f$ nazywa się \textit{całkowalną w sensie Riemana} lub krótko \textit{R-całkowalną}, jeśli dla dowolnego ciągu normalnego $(p^k)$ podziałów 
  przedziału $[a,b]$ istnieje(niezależnie od wyboru punktów pośrednich) granica \footnote{ Jeżeli dla każdego ciągu normalnego przedziałów odpowiednie sumy Riemanna są zbieżne, to są one zbieżne do jednej i tej samej granicy. Niech $(S^k)$ oraz $(U^k)$ będą dwoma normalnymi ciągami podziałów przedziału $[a,b]$. Ciąg podziałów $(P^k)$ zdefiniowany jako $S^1, U^1, S^2, U^2, S^3, U^3, \ldots$, jest normalny, a ponieważ funkcja jest całkowalna w sensie Riemanna, więc granica $\displaystyle\lim_{k \rightarrow \infty} R_{f, P^k(q_1^k, \ldots, q_{n_k}^k}$ istnieje i nie zależy od wyboru punktów pośrednich.  Zatem dla podciągów $(P^{2m})$ i $(P^{2m+1})$ granice muszą być takie same(dowolny podciąg ciągu zbieżnego jest zbieżny do tej samej granicy), więc $\displaystyle\lim_{k\rightarrow\infty}S_f, S_k = \lim_{k\rightarrow\infty}S_f,U_k$}
  
  \begin{equation}
   R_f = \lim_{k\rightarrow \infty} R_{f, p^k(q^k_1, \ldots, q^k_{n_k})}
  \end{equation}
  
   \begin{wrapfigure}{r}{2.5cm}
  \includegraphics[scale=2]{img.png}
  \end{wrapfigure}
  
  nazywana wtedy \textbf{całką Riemana} tej funkcji. Równoważnie: jeżeli istnieje taka liczba $R_f$, że dla dowolnej liczby rzeczywistej $\varepsilon < 0$
  istnieje taka liczba rzeczywista $\delta > 0$, że dla dowolnego podziału $P(q_1, \ldots, q_n)$ o średnicy $diam P(q_1,\ldots,q_n) < \delta $; bądź też w języku rozdrobnień: że dla dowolnej liczby rzeczywistej $\varepsilon > 0 $ istnieje taki podział $S(t_1, \ldots, t_m)$ przedziału $[a,b]$, że dla każdego 
  podziału $P(q_1,\ldots,q_n)$ rozdrabniającego $S(t_1,\ldots,t_m)$ zachodzi

 

  \begin{equation}
    |R_{f, P(q_1,\ldots,q_n)} - R_f| < \varepsilon
  \end{equation}
  Funkcję $f$ nazywa się wtedy \textit{całkowalną w sensie Riemana(R-całkowalną)}, a liczbie $R_f$ jej \textbf{całką Riemana}.



\end{document}
